# Cours 4 ARN

1.Matériel fixé (pas mort) FISH = fluorescent in situe hybridation. ON a le fish avec un marquage DAPI et un marquage en noir et blanc. 
2. MUtant hypomorphe? Quel est le signal de localisation? Strcutre de l'ARNm : GLS = gurken localisation signal
3. Avec le GLS (localise) , si longeur totale (GLS) =>  pas nécéssaire et suffisant à la localisation.
4. Avec un autre ARNm, on injecte la séquence GLS (lacZ plus GLS), ou hb : on reproduit la localisation de gurken (séquence de 64 nucléotides) Séquence ou structure? Le GLS si on regarde sa séquence on ne retrouve pas de séquences similaires dans l'organisme. Très peu d'homologie de séquence, mais structrure en tige boucle très conservée chez la drosophile. 
5. Ancrage après le transport : Pour tester l'ancrage après le transport : on injecte la colcémide (innhibition des MU), l'ARNm est transporté en antéro dorsal, on voit le réseau de MU, TauGFP = prot qui s'associe aux MU. Si on injecte de la colcémide : désorganisation des MU? comme on a pas de localisation de l'ARNm gurken (perte de fluorescence) => ccl dépendant des microtubules et indépendante des filaments d'actine (utilisation de latrinculline). ON peut observer différents contextes, injecter des ARN, mais aussi étudier des mutants. 
6. Différentes étapes de localisation : photobleaching:  si on perd de la fluorescence, cela signifie que quelque chose d'actif se passe : on perd de la fluorescence. ON a un transport actif, les molécules qui ne sont plus fluorescencetes. Si on a pas de recouvrement, cela signifie qu'elles utilisent toujours l'espace et on a pas de nouvelles molécules fluorescente. (Ici on a un recouvrement, cela signifie que le transport est actif et continuel). Partie dorsale : photobleaching et pas de recouvrement cela signifie que les ARNm sont ancrés à la position antéro dorsale.
7. Etape dorsale : protéine supplémentaire (squeed), puis étape d'ancrage, on perd certaines molécules et on garde 
8. Les ARNm gurken viennent des cellules nouricière. 
9. Après injection, les ARNm gurken s'accumulent  au niveau des ring canal (canaux d'actine) Mutant dynéine : pas d'accumulation vers les ring canal. On peut dire que ce mouvement est dépendant des microtubules et des moteurs dynéines. GLS et ILS : peu d'homologie de séquence mais localise de la même façon, mais les appariements sont semblables. 
10. Mutant squid : (phénotype de dorsalisation), mutant squid: capable de se localiser en antérieur, mmais il est essentiel pour la localisation antéro dorsale (antérieur vers le dorsale) (donc pour la seconde étape de transport). Quelles sont les protéines nécéssaires à la localisation? Dans un premier temps, ce qui est limitant c'est la quantité de matériel biologique, on prend des tissus qui apportent assez de matériel biologique, mais il y a une dizaine d'année on utilisait des cellules avec suffisament de matériel. Le xénope ? VG1 est localisé dans les ovocytes de xénope (pôle animal, végétal et mb vitelline). Vg1 est capable de localiser au pôle végétal, Ce qui a été utilisé ici est la technique GRNA (purificatio biochimique des ARNg)MS2 MCP? la bibox est un tag ARN(ou étiquette), capable d'intéragir avec le lambda peptide, qui s'associe avec la GFP (qui peut être purifié avec des billes de glutatium cépharose). En 2005: fait chez le xénope avec l'ARN vg1.Cette technique a été appliquée avec le GLS. on lui a fusionné un tag ARN (bibox) et purifié cette bibox avec des billes. coloration à l'argent et pas le coomassie, car on peut ensuite découper les bandes et les envoyer à la spectrométrie de masse (+ meilleure résolution). 
11. AUjourd'hui: on récupére tous les elua de protéines et les envoyer à la spectrométrie (il faut faire des ananlyses comparatives (3 expériences indépendantes). On retrouve des protéines connues (impliquées dans la localisation de gurken pr. squid, dynéine), plein d'autres protéines connues pour intéragir avec des ARN. 
12. Pourquoi localiser des ARNm? Dans la plupart des cas, l'ovocyte est transcriptionnellement inactif, ARNm traduits après fertilisation généralement.
13. Décalage entre la localisation de l'ARNm et sa traduction, l'ARNm est localisé très précocément, mais par contre on a un délai pour la traduction. 
14. Lien entre l'EJC et l'ARNm d'Oskar? On a le même phénotype avec les mutants Magoh et Oskar. Magoh : est une protéine qui fait partie de l'EJC. Lien entre l'EJC et l'ARNm d'Oskar?
15. Magoh et Y14 : forment un hétérodimère stable. Localisation sauvage : Magoh et Y14 sont essentiellement des prot nucléaires, mais si on regarde particulièrement dans l'ovocyte : localisation en postérieur de l'ovocyte. 
16. Lien entre l'EJC et la localisation de l'ARNm oskar? Séquence 3' UTR + lac Z : pas de colocalisation mais si on coexprime cette construction dans un contexte sauvage, ce qu'on peut voir c'est que cette construction lacZ est capable de localiser, avec la présence d'oskar endogène : localise. Quand elle est en présence d'ARNm comme l'ARNm oskar est capable de s'associer et d'être transporté à la destination. 3'UTR capable de faire de l'auto stop et d'être transporté sous forme de granule, cet ARN tout seul n'est pas capable de localiser mais s'il trouve un ARNm similaire il est capable de s'associer et d'être transporté. Région minimum au transport pour la localisation (région assez courte), région qui se comporte en structure de type tige boucle.
* Contient un signal de transport des cellules nourricières vers l'ovocyte et qui est également dépendant des microtubules. 
17. Ce qui a été réalisé avec l'ARNm bicoid (région antérieur du futur embryon), avec le système MS2 MCP (ovocyte qui exprime une MCP-NLS-GFP) MCP essentiellement nucléaire mais dés qu'on l'a dans le cytoplasme cela signifie qu'elle sera associé à l'ARNm bicoid. On voit une accumulation à l'intérieur de l'ovocyte de fluorescence. ARNm bicoide est en transport continuel pour aller en antérieur. (photobleaching), 
18. Nanos : ARNm localisé à l'extérieur de l'ovocyte (pole postérieur, particules fluorescentes = ARNm de nanos qui s'accumule en postérieur), si on fait du photobleaching et on  a pas de recouvrement, donc ARNm une fois arrivé au pole postérieur, il est ancré et ne peut plus bouger. 
19. Smaug  et CCR4 nos = complexe de déadénylation ou déadénylase complexe, vont être associés à l'ARNm qui est en train de localiser au pole postérieur, mais au pole postérieur ce complexe n'est plus associé à l'ARNm de nanos. Dans sa région 3'UTR = on a deux séquences (SRE), la prot smaug va se fixer sur cette structure et va recruter une prot CCR4 not qui déadényle : si on enlève la queue poly A -> exposé aux exonucléases, qui dégradent donc tous les ARNm qui ne sont pas en postérieur : vont être dégradés. Oskar empêche Smaug de se fixer (donc empêche la dégradation et protége nanos).
20. Les ARNm sont réprimés pendant le transport. Chez la levure